\chapter[Análise de mercado]{Análise de mercado}

    Em pesquisa de mercado e concorrência, foram identificados os seguintes competidores:
    
    \begin{enumerate}
        \item 
        \href{https://hatron.com.br/}{Hatron}
        
        Ofertam terceirização de suporte \textit{help desk}, através de atendimento remoto e, quando necessário, envia técnicos para o local. Atendem demandas de rede, servidores, novos projetos de tecnologia da informação e consultoria. Atende apenas pessoas jurídicas.
        
        \item \href{https://www.mundoopen.com.br/helpdesk-para-empresas-sp-suporte-tecnico-em-ti.html}{Mundo Open Tecnologia}
        
        Oferecem atendimento personalizado atuando nas frentes de arquitetura, otimização de ambiente, \textit{help desk} e gerenciando a infraestrutura de tecnologia da informação. Atende apenas pessoas jurídicas.
        
        \item \href{https://answers.microsoft.com/pt-br?auth=1}{Fóruns Microsoft}
        
        Plataforma aberta e gratuita com grande base de conhecimentos por interação de usuários através de fórum, permite que o usuário busque discutir e consultar problemas e soluções para problemas enfrentados ao utilizar produtos Microsoft.
        
    \end{enumerate}

    \begin{comment}
    \section{Hatron}
    Ofertam a terceirização de suporte \textit{help desk}, através de atendimento e, quando necessário, enviando técnicos para o ambiente local. Atendem demandas de rede, servidores, novos projetos de TI e consultoria. Atende pessoas jurídicas.
    
    \section{Mundo Open Tecnologia}
    Oferecem atendimento personalizado, atuando nas frentes de arquitetura, otimização de ambiente, \textit{help desk} e gerenciando a infraestrutura de TI. Atende pessoas jurídicas.
    
    \section{Fóruns Microsoft}
    Plataforma com grande base de conhecimentos, para que o usuário possa buscar erros nos produtos Microsoft e consiga ver problemas similares de outros usuários já resolvidos, ou ainda, incluir seu problema e aguardar um auxílio da comunidade. Serviço gratuito.
    
    \end{comment}
    
\newpage
    \section{Comparativo de concorrência}
    É sabida a existência de outros concorrentes, sendo que reconhecemos estes abaixo como os que oferecem maior gama de serviços atendidos, servindo-nos para comparativo e entendimento de mercado.
    
    Buscou-se trazer o melhor de cada mundo, implementando as melhores features de cada produto concorrente analisado, como é possível ver na \autoref{analise}.

\begin{table}[h]
	\centering\footnotesize
	\caption{\label{analise} Comparativo de concorrência}
	%\resize
	\resizebox {0.99 \textwidth }{!}{
        \begin{tabular}{|l|c|c|c|c|}
        \hline
        \textbf{Funcionalidade} & \textbf{Metaverso} & \textbf{Hatron} & \textbf{Mundo Open} & \textbf{Fóruns Microsoft} \\ \hline
        Acesso remoto           & X       & X   & X &   \\\hline
            Área de parceiros   & X   &     &   &   \\\hline
            Área do usuário & X & X & X & X\\\hline
            Atende pessoa física & X &   &   & X\\\hline
            Atende pessoa jurídica & X & X & X & X\\\hline
            Atendimento 24/7 & X & X & X &  \\\hline
            Atendimento personalizado & X & X & X &  \\\hline
            Chat Online & X &   & X &  \\\hline
            Encaminhamento para técnicos & X & X & X &  \\\hline
            Equipe técnica própria &   & X & X & X\\\hline
            FAQ Gratuito & X &   &   & X\\\hline
            Valor mensal fixo & X & X & X &  \\\hline
        \end{tabular}
    }    
    \fonte{Os autores}
\end{table}
